唔識物理, 純好奇想知

"廣義相對論：根據廣義相對論，引力會對時間產生影響，越高的地方時鐘走得越快。人造衛星距離地面大約2萬千米，因此衛星里的原子鐘比在地球上的原子鐘每天要快45微秒"
Source:

我想問重力要去到幾多時間先會比地球每日慢一秒?

Pish

假設個星球同地球一樣大（同埋假設我無計錯數）
如果地球表面過左86400秒既時候呢個星球既表面過左86399秒，咁佢既質量要係9.95*10^28 kg，佢表面既重力加速度係1.64*10^5 m/s^2 (地球16000幾倍)

地球表面過左86400秒既話，太陽表面大約比地球少左183秒

每外太空一秒，地表行sqrt(1-2GM/rc^2)秒

sqrt = 平方根 (square root)
G = 6.674 X 10^-11 m^3 kg^-1 s^-2
M = 腳底下有幾多kg物質，地球重5.97 X 10^24 kg
r = 你距離地心幾多米(m)，地球半徑6.378 X 10^6 m
c = 3 X 10^8 m s^-1
一日慢幾多秒乘番：24小時乘3600秒

另外，地表地心吸力係g = 9.8 m s^-2 = GM/r^2

可以自己計下

另外，衛星速度可以用v^2/r = GM/r^2黎計，衛星速度(v)係 = GM/r
G 同M同上，呢度r係衛星離地心既速度。靜止觀察每行一秒，衛星行1/sqrt(1-v^2/c^2)秒

c同上係光速。

睇埋d content farm 做乜

壓住你行唔喐既重力

第一 kknews係垃撚圾content farm
第二 你搞清楚係高度影響個鐘零件行得快左慢左 定咩重力影響時間

好奇想知個G代表咩

gravitational constant
實驗揾出嚟

負皮條友做乜鳩，係我計錯數定係點

諗起上年個”研究”相對論po

無講數學式都比人負皮

多謝解答, 長知識
16000倍係咩概念
差一秒個重力就可以差咁遠

sor9ry係我懶得過搵source